社會科學有咩伏？

點解成日話soc sci伏既？

試下同你老細講durkheim

pish

Pish

看似讀左好多野
但其實又好渺小

寧願唔知資本主義社會既黑暗
因為知道左反而令你明白跟本你係改變唔到任何野
專心做一粒社會齒輪

利申讀緊三大社會科學，year2。當初放榜成績路上路落，諗唔到有咩科好簡，而且本人數理一般，語文能力不錯，對人文社會事物頗有興趣，最後經老師介紹，選讀社科。原因係覺得想讀完呢科，做個有sense ge人，其實都係唔知頭唔知路簡左lol

呢科通常都係比人話唔專門，科目非職業導向，或者需要讀上master先至有用。
Eg.major psycho起碼要讀埋master先算一門專業
Geography and Sciology呢D吹水科又無實質技能同好大應用性比到學生，讀好比人覺得好似無讀咁，所以叫伏科。

但都係果句：無神同頹科，只有分神同頹人
其實我覺得讀soc sci提供左個平台比學生更加去留意身邊事物，因為個範圍廣闊，對培養個人思考幾有幫助，當然呢樣野因人而異。真係可以吹下水就畢業，但認認真真讀social science，什或其他所謂頹科，我相信你有料ge，對你出黎工作處世實有幫助，不過最終都係睇你識唔識包裝同推銷自己。我認識有師兄psycho grad最後入ibank 工作，全靠佢面試時成功向面試官推銷到自己，講到點應用psycho學ge野係工作上，但呢D當然係少數喇

不過都好想聽下有無社科grad ge師兄姊可以分享下出到黎社會係咩情況，始終我都係9 Up，無社會經驗可言。

你個回答都好社科

要讀先知就已經証明你本身悟性太低。

唔讀上去基本上都係做普通工咁囉
無咩特別其實